# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2015 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2015.
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-25 20:15-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-25 21:15-0800\n"
"Last-Translator: Steven CVAL <stevencval@gmail.com>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=(0);\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"
"X-Generator: Autopo v1.0.5\n"

#. Summary of what ConnectBot is; used as a short description in the Android
#. running apps list
msgctxt "app_desc"
msgid "Simple, powerful, open-source SSH client."
msgstr "간단하고, 강력한, 오픈소스 SSH 클라이언트."

#. Summary of what the ConnectBot service does; displayed in the Android
#. running apps list
msgctxt "service_desc"
msgid "Maintains SSH connections and loaded pubkeys"
msgstr "SSH 연결을 유지하고 로드된 공개 키를 관리합니다"

#. Window title for the Pubkeys List
msgctxt "title_pubkey_list"
msgid "Pubkeys"
msgstr "공개키"

#. Window title for the Port Forwards List
msgctxt "title_port_forwards_list"
msgid "Port forwards"
msgstr "포트 포워딩"

#. Window title for Help index
msgctxt "title_help"
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#. Window title for color list editing screen
msgctxt "title_colors"
msgid "Colors"
msgstr "색상"

#. Dialog title for color picker dialog
msgctxt "title_color_picker"
msgid "Pick a color"
msgstr "색상 선택"

#. Window title for the global applications settings activity.
msgctxt "title_settings"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. Window title when generating a new pubkey.
msgctxt "title_pubkey_generate"
msgid "Generate"
msgstr "생성"

#. Title for the help page with the terms & conditions of the app.
msgctxt "terms_and_conditions"
msgid "Terms & Conditions"
msgstr "사용 약관"

#. Title for the help page with the hints about the app.
msgctxt "hints"
msgid "Hints"
msgstr "힌트"

#. Title for the help dialog showing keyboard shortcuts.
msgctxt "keyboard_shortcuts"
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 단축키"

#. Text in a keyboard shortcuts list lined up to keys which increase the
#. terminal font-size.
msgctxt "increase_font_size"
msgid "Increase Font Size"
msgstr "글꼴 크기 확대"

#. Keyboard shortcut for increasing the font size.
msgctxt "increase_font_shortcut"
msgid "Ctrl and +"
msgstr "컨트롤과 더하기"

#. Text in a keyboard shortcuts list lined up to keys which decrease the
#. terminal font-size.
msgctxt "decrease_font_size"
msgid "Decrease Font Size"
msgstr "글꼴 크기 축소"

#. Keyboard shortcut for decreasing the font size.
msgctxt "decrease_font_shortcut"
msgid "Ctrl and -"
msgstr "컨트롤과 하이픈"

#. Keyboard shortcut for pasting into the terminal.
msgctxt "paste_shortcut"
msgid "Ctrl-Shift-V"
msgstr "Ctrl-Shift-V"

msgctxt "pubkey_generate"
msgid "Generate"
msgstr "생성"

msgctxt "pubkey_delete"
msgid "Delete key"
msgstr "키 삭제"

#. Dialog title when user must move finger randomly over an area to gather
#. entropy (collect random bits)
msgctxt "pubkey_gather_entropy"
msgid "Gathering Entropy"
msgstr "엔트로피 수집 중"

#, c-format
msgctxt "pubkey_touch_prompt"
msgid "Touch this box to gather randomness: %1$d%% done"
msgstr "이 사각형의 랜덤으로 터치하세요: %1$d%% 완료"

msgctxt "pubkey_touch_hint"
msgid ""
"In order to assure randomness during the key generation, move your finger "
"randomly over the box below."
msgstr "키 생성시 랜덤을 보장하기 위해 아래의 사각형 안에서 손가락을 랜덤으로 이동하십시오."

msgctxt "pubkey_generating"
msgid "Generating key pair…"
msgstr "키 쌍 생성 중…"

msgctxt "pubkey_copy_private"
msgid "Copy private key"
msgstr "개인 키 복사"

msgctxt "pubkey_copy_private_openssh"
msgid "Copy private key (OpenSSH)"
msgstr "개인 키 복사 OpenSSH"

msgctxt "pubkey_copy_private_pem"
msgid "Copy private key (PEM)"
msgstr "개인 키 복사 PEM"

msgctxt "pubkey_copy_private_encrypted"
msgid "Copy private key (encrypted)"
msgstr "암호화된 개인 키 복사"

msgctxt "pubkey_copy_public"
msgid "Copy public key"
msgstr "공개 키 복사"

msgctxt "pubkey_export_public"
msgid "Export public key"
msgstr "공개 키 내보내기"

msgctxt "pubkey_export_private"
msgid "Export private key"
msgstr "개인 키 내보내기"

msgctxt "pubkey_export_private_openssh"
msgid "Export private key (OpenSSH)"
msgstr "개인 키 내보내기 OpenSSH"

msgctxt "pubkey_export_private_pem"
msgid "Export private key (PEM)"
msgstr "개인 키 내보내기 PEM"

msgctxt "pubkey_export_private_encrypted"
msgid "Export private key (encrypted)"
msgstr "암호화된 개인 키 내보내기"

msgctxt "pubkey_export_set_passphrase"
msgid "Set export passphrase"
msgstr "암호구문 설정하기"

msgctxt "pubkey_export_passphrase_message"
msgid "Enter a passphrase to encrypt the exported key"
msgstr "수출된 키를 암호화하기 위해 패스프레이스를 입력하십시오"

msgctxt "pubkey_export_confirm_passphrase"
msgid "Confirm passphrase"
msgstr "확인 비밀번호"

msgctxt "pubkey_export_passphrase_mismatch"
msgid "Passphrases do not match"
msgstr "비밀번호구절이 일치하지 않습니다"

msgctxt "pubkey_import_encrypted_title"
msgid "Import encrypted key"
msgstr "암호화된 키 가져오기"

#, c-format
msgctxt "pubkey_import_encrypted_message"
msgid "Enter password to decrypt key '%1$s' (%2$s)"
msgstr "암호를 입력하여 키 '%1$s'(%2$s) 를 해독하세요"

msgctxt "pubkey_import_button"
msgid "Import"
msgstr "수입"

msgctxt "pubkey_change_password"
msgid "Change password"
msgstr "암호 바꾸기"

msgctxt "pubkey_unlock"
msgid "Unlock key"
msgstr "키 잠금 해제"

#. Dialog message prompting the user to enter password to unlock an encrypted
#. key.
#, c-format
msgctxt "pubkey_unlock_message"
msgid "Enter password to unlock key '%1$s'"
msgstr "비밀번호를 입력하여 키 '%1$s'를 해제하세요"

#. Error message shown when user tries to use a nickname that already exists
#. for another key.
msgctxt "pubkey_nickname_exists"
msgid "A key with this nickname already exists"
msgstr "이 별명으로 키가 이미 존재합니다"

#. Context menu checkbox that indicates that this pubkey entry should attempt
#. to be loaded upon starting the app.
msgctxt "pubkey_load_on_start"
msgid "Load key on start"
msgstr "시작할 때 키를 올리기"

#. Pubkey preference asking user whether the key use should be confirmed via
#. prompt before it can be used for authentication
msgctxt "pubkey_confirm_use"
msgid "Confirm before use"
msgstr "사용 전에 확인"

#. Context menu action where a user can edite the selected port forward for
#. the host.
msgctxt "portforward_edit"
msgid "Edit port forward"
msgstr "포트 포워딩 편집"

#. Context menu action where a user can delete the selected port forward from
#. the host.
msgctxt "portforward_delete"
msgid "Delete port forward"
msgstr "포트 포워딩을 삭제"

msgctxt "prompt_nickname"
msgid "Nickname:"
msgstr "대화명:"

#. The source TCP port for port forwards.
msgctxt "prompt_source_port"
msgid "Source port:"
msgstr "원본 포트:"

#. The "host:port" combination used for port forward destinations.
msgctxt "prompt_destination"
msgid "Destination:"
msgstr "설명:"

#. Prompt presented to the user when the server requests that they change
#. their password. This is the entry for the old password.
msgctxt "prompt_old_password"
msgid "Old password:"
msgstr "이전 암호:"

#. Prompt for user to enter their password to log into the host when using
#. 'password' authentication.
msgctxt "prompt_password"
msgid "Password:"
msgstr "암호:"

#. Added after a "Password:" prompt to indicate user needs to confirm entry.
msgctxt "prompt_again"
msgid "(again)"
msgstr "(다시)"

#. Label for the user to select port forward type.
msgctxt "prompt_type"
msgid "Type:"
msgstr "종류:"

#. Hint given below the password input box that lets them know that they are
#. allowed to leave the field blank.
msgctxt "prompt_password_can_be_blank"
msgid "Note: password can be blank"
msgstr "참고: 암호는 비워둘 수 있습니다."

#. Prompt for the size of the private key in bits.
msgctxt "prompt_bits"
msgid "Bits:"
msgstr "비트:"

#. Prompt for the password to unlock a certain pubkey.
#, c-format
msgctxt "prompt_pubkey_password"
msgid "Password for key '%1$s'"
msgstr "키 '%1$s'에 대한 비밀번호"

#. Prompt for whether to allow SSH Authentication Agent to use the specified
#. key. Note that the '\n' means split the line so it's actually "host to use
#. key"
#, c-format
msgctxt "prompt_allow_agent_to_use_key"
msgid "Allow remote host to\n"
"use key '%1$s'?"
msgstr "원격 호스트가 키 '%1$s'를 사용하도록 허용합니까?"

#. The header of the warning a user gets when the host key has changed. Note
#. that this can be a very serious attack, so we try to be as "loud" to the
#. user as possible.
msgctxt "host_verification_failure_warning_header"
msgid "WARNING: REMOTE HOST IDENTIFICATION HAS CHANGED!"
msgstr "경고: 원격 호스트의 식별이 바뀌었습니다!"

#. The body of the warning a user gets when the host key has changed. Note
#. that this can be a very serious attack, so we try to be as "loud" to the
#. user as possible.
msgctxt "host_verification_failure_warning"
msgid ""
"IT IS POSSIBLE THAT SOMEONE IS DOING SOMETHING NASTY!\n"
"Someone could be eavesdropping on you right now (man-in-the-middle attack)!\n"
"It is also possible that the host key has just been changed."
msgstr ""
"누군가가 나쁜 짓을 하고 있는 것일 수 있습니다!\n"
"지금 누군가가 당신을 도청하고 있을 수도 있습니다 (중간자 공격)!\n"
"또는, 단순히 호스트 키가 바뀐 것일 수도 있습니다."

#. Prompt user gets when the remote host has disconnected unexpectedly.
msgctxt "prompt_host_disconnected"
msgid "Host has disconnected.\n"
"Close session?"
msgstr "호스트 연결이 끊겼습니다.\n"
"세션을 닫을까요?"

#. Prompt user must answer yes or no to when the remote host fails
#. verification of encryption fingerprint
#, fuzzy
msgctxt "prompt_continue_connecting"
msgid "Are you sure you want to continue connecting?"
msgstr "정말로 연결을 진행하기\n"
"바랍니까?"

#. Sent to user when the remote public encryption key fingerprint doesn't
#. match the local database
#, c-format
msgctxt "host_authenticity_warning"
msgid "The authenticity of host '%1$s' can't be established."
msgstr "호스트 '%1$s'의 인증서가 확인할 수 없습니다."

#. First field is encryption algorithm. Second is the actual fingerprint in
#. hex digits
#, c-format
msgctxt "host_fingerprint"
msgid "Host %1$s key fingerprint is %2$s"
msgstr "호스트 %1$s 키 지문은 %2$s"

#. Title for the host key fingerprint verification prompt shown when
#. connecting to a new host
msgctxt "host_key_verification_title"
msgid "Host key verification"
msgstr "호스트 키 확인"

#. Section header for the fingerprint formats display area
msgctxt "fingerprint_format_header"
msgid "Fingerprint format"
msgstr "지문 형식"

#. Format string showing key type and size, e.g., "RSA 2048 bits". First field
#. is key type, second is key size in bits.
#, c-format
msgctxt "host_key_type_and_size"
msgid "%1$s %2$d bits"
msgstr "%1$s %2$d 비트"

#. Content description for the copy fingerprint to clipboard button, used by
#. screen readers for accessibility
msgctxt "fingerprint_copy_description"
msgid "Copy fingerprint to clipboard"
msgstr "클립보드에 지문 복사"

msgctxt "alert_passwords_do_not_match_msg"
msgid "Passwords do not match!"
msgstr "암호가 맞지 않습니다!"

msgctxt "alert_wrong_password_msg"
msgid "Wrong password!"
msgstr "잘못된 암호입니다!"

#. Button that resizes the screen to the user-specified dimensions.
msgctxt "button_resize"
msgid "Resize"
msgstr "크기 조정"

msgctxt "alert_disconnect_msg"
msgid "Connection Lost"
msgstr "연결이 끊어짐"

#. Message shown when network connection is lost and app is waiting to
#. reconnect
msgctxt "network_lost_grace_period"
msgid "Network lost, waiting to reconnect…"
msgstr "네트워크 연결이 끊어졌습니다 재연결을 기다리는 중…"

#. Message shown when the 60-second grace period expires without network
#. restoration
msgctxt "network_grace_period_expired"
msgid "Network not restored, disconnecting…"
msgstr "네트워크가 복원되지 않아 연결을 종료합니다…"

#. Message shown when network is restored and connection can continue (same IP
#. address)
msgctxt "network_restored_same_ip"
msgid "Network restored, connection maintained"
msgstr "네트워크가 복원되었습니다 연결이 유지됩니다"

#. Message shown when network is restored but IP address changed, requiring
#. reconnection
msgctxt "network_restored_ip_changed"
msgid "Network restored but IP changed, reconnecting…"
msgstr "네트워크가 복원되었지만 IP가 변경되어 재연결중…"

#. Message shown when network is restored but previous network state is
#. unknown
msgctxt "network_restored_no_previous_state"
msgid "Network restored, verifying connection…"
msgstr "네트워크가 복원되었습니다 연결을 확인하는 중…"

#. The category title for terminal emulation preferences.
msgctxt "pref_emulation_category"
msgid "Terminal emulation"
msgstr "터미널 에뮬레이션"

#. Name for the emulation terminal type preference.
msgctxt "pref_emulation_title"
msgid "Emulation mode"
msgstr "에뮬레이션 모드"

#. Description of the emulation terminal type preference.
#. Name for the scrollback size preference
msgctxt "pref_scrollback_title"
msgid "Scrollback size"
msgstr "스크롤 크기"

#. Description of the scrollback size preference
msgctxt "pref_scrollback_summary"
msgid "Size of scrollback buffer to keep in memory for each console"
msgstr "각 콘솔별로 메모리에 담아 둘 스크롤 버퍼의 크기"

#. Name for the font family preference
msgctxt "pref_fontfamily_title"
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#. Description of the font family preference
#. Title for adding custom font
msgctxt "pref_customfont_title"
msgid "Add custom font"
msgstr "사용자 지정 글꼴 추가"

#. Summary for adding custom font
msgctxt "pref_customfont_summary"
msgid "Add a font from Google Fonts by name"
msgstr "구글 폰트에서 이름으로 글꼴 추가"

#. Dialog title for adding custom font
msgctxt "dialog_customfont_title"
msgid "Add Custom Font"
msgstr "사용자 지정 글꼴 추가"

#. Hint for custom font name input
msgctxt "dialog_customfont_hint"
msgid "Google Fonts name (e.g., Cascadia Code)"
msgstr "구글 폰트 이름 예를 들어 캐스카디아 코드"

#. Button to add font
msgctxt "button_add"
msgid "Add"
msgstr "추가하다"

#. Button to remove font
msgctxt "button_remove"
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#. Message shown when validating font
msgctxt "font_validating"
msgid "Validating font…"
msgstr "글꼴 유효성 검사중…"

#. Title for importing local font
msgctxt "pref_localfont_title"
msgid "Import local font"
msgstr "로컬 글꼴 가져오기"

#. Summary for importing local font
msgctxt "pref_localfont_summary"
msgid "Import a font file from storage (TTF, OTF)"
msgstr "저장소에서 글꼴 파일을 가져옵니다 TTF OTF"

#. Dialog title for importing local font
msgctxt "dialog_localfont_title"
msgid "Import Font"
msgstr "폰트 가져오기"

#. Hint for local font name input
msgctxt "dialog_localfont_hint"
msgid "Display name for the font"
msgstr "폰트에 대한 표시 이름"

#. Button to import font
msgctxt "button_import"
msgid "Import"
msgstr "수입"

#. Message shown when importing font
msgctxt "font_importing"
msgid "Importing font…"
msgstr "폰트 가져오는 중…"

#. Title of the preference used to enable or disable the back-up of pubkeys.
msgctxt "pref_backupkeys_title"
msgid "Backup pubkeys"
msgstr "공개키 백업"

#. Summary for the preference used to enable or disable the back-up of
#. pubkeys.
msgctxt "pref_backupkeys_summary"
msgid "Keep back-ups of the private keys using Android's backup mechanism"
msgstr "Android의 백업 메커니즘을 사용하여 비공개 키 백업 유지"

#. The category title for user interface preferences
msgctxt "pref_ui_category"
msgid "User interface"
msgstr "사용자 인터페이스"

#. Name for the rotation mode preference
msgctxt "pref_rotation_title"
msgid "Rotation mode"
msgstr "회전 모드"

#. Name for the titlebar hide preference
msgctxt "pref_titlebarhide_title"
msgid "Autohide title bar"
msgstr "제목 표시 줄 자동 숨기기"

#. Summary for the titlebar hide preference
msgctxt "pref_titlebarhide_summary"
msgid "Tap console to show title bar and access menu"
msgstr "제목 표시 줄과 액세스 메뉴를 표시하려면 콘솔을 누르십시오."

#. Title for special keys always visible preference
msgctxt "pref_alwaysvisible_title"
msgid "Special keys always visible"
msgstr "특수 키 항상 보이기"

#. Name for the page up/down gesture preference
msgctxt "pref_pg_updn_gesture_title"
msgid "Page up/down gesture"
msgstr "페이지 업 / 다운 동작"

#. Summary for the full screen preference
msgctxt "pref_pg_updn_gesture_summary"
msgid "Swipe the left third of the screen to send pg up/dn to the terminal"
msgstr "화면의 왼쪽 세번째 지점을 스와이프 하여 페이지 업 / 다운을 터미널로 보냅니다."

#. Name for the full screen preference
msgctxt "pref_fullscreen_title"
msgid "Full screen"
msgstr "전체 화면"

#. Summary for the full screen preference
msgctxt "pref_fullscreen_summary"
msgid "Hide status bar while in console"
msgstr "콘솔일 때 상태 표시줄을 숨김"

#. The category title for keyboard preferences
msgctxt "pref_keyboard_category"
msgid "Keyboard"
msgstr "키보드"

#. Name for the shifted numbers are f-keys preference
msgctxt "pref_shiftfkeys_title"
msgid "Shift+num are F-keys"
msgstr "Shift+num을 F-keys로 보내기"

#. Summary for the shifted numbers are f-keys preference
msgctxt "pref_shiftfkeys_summary"
msgid "On hardware keyboards, number keys send F1-F10 with shift"
msgstr "하드웨어 키보드에서, 숫자 키를 shift + F1-F10로 입력합니다."

#. Name for the ctrl'ed numbers are f-keys preference
msgctxt "pref_ctrlfkeys_title"
msgid "Ctrl+num are F-keys"
msgstr "Ctrl+num을 F-keys로 보내기"

#. Summary for the ctrl'ed numbers are f-keys preference
msgctxt "pref_ctrlfkeys_summary"
msgid "On software keyboards, number keys send F1-F10 with ctrl"
msgstr "소프트웨어 키보드에서, 숫자 키를 ctrl + F1-F10로 입력합니다."

#. Name for the volume keys control font size preference
msgctxt "pref_volumefont_title"
msgid "Volume keys change font size"
msgstr "볼륨키로 글꼴 크기 변경"

#. Summary for the volume keys control font size preference
msgctxt "pref_volumefont_summary"
msgid "Font size can also be changed in per-host settings"
msgstr "글꼴 크기는 호스트별 설정에서도 변경할 수 있습니다."

#. Name for the memorize keys preference
msgctxt "pref_memkeys_title"
msgid "Remember keys in memory"
msgstr "메모리에 키를 기억"

#. Summary for the memorize keys preference
msgctxt "pref_memkeys_summary"
msgid "Keep unlocked keys in memory until backend service is terminated"
msgstr "백엔드 서비스가 종료되기 전까지 잠금이 풀린 키들을 메모리에 유지합니다"

#. Name for the preference that forces the service to stay running in the
#. background.
msgctxt "pref_conn_persist_title"
msgid "Persist connections"
msgstr "접속 유지"

#. Summary for the preference that forces the service to stay running in the
#. background.
msgctxt "pref_conn_persist_summary"
msgid "Force connections to stay connected while in background"
msgstr "백그라운드 동안에도 강제로 연결된 상태 유지"

#. Name for the keyboard shortcuts preference
msgctxt "pref_keymode_title"
msgid "Directory shortcuts"
msgstr "디렉터리 바로 가기"

#. Name for the sticky modifiers preference
msgctxt "pref_stickymodifiers_title"
msgid "Sticky modifiers"
msgstr "스틱키 수정자"

#. Sticky modifier preference value description for when only the Alt key
#. should be a sticky modifier.
msgctxt "only_alt"
msgid "Only alt"
msgstr "alt만"

#. Name for the camera shortcut usage preference
msgctxt "pref_camera_title"
msgid "Camera shortcut"
msgstr "카메라 바로 가기"

#. Name for the keep screen on preference
msgctxt "pref_keepalive_title"
msgid "Keep screen awake"
msgstr "화면 켜짐 유지"

#. Summary for the camera shortcut usage preference
msgctxt "pref_keepalive_summary"
msgid "Prevent the screen from turning off when working in a console"
msgstr "콘솔 작업 중 화면이 꺼지는 것을 방지"

#. Name for the Wi-Fi lock preference
msgctxt "pref_wifilock_title"
msgid "Keep Wi-Fi active"
msgstr "Wi-Fi 켜짐 유지"

#. Summary for the Wi-Fi lock preference
msgctxt "pref_wifilock_summary"
msgid "Prevent Wi-Fi from turning off when a session is active"
msgstr "세션이 유효한 동안 Wi-Fi가 꺼지지 않도록 함"

#. Name for the haptic feedback (bumpy arrow) preference
msgctxt "pref_bumpyarrows_title"
msgid "Bumpy arrows"
msgstr "방향키 진동"

#. Summary for the haptic feedback (bumpy arrow) preference
msgctxt "pref_bumpyarrows_summary"
msgid "Vibrate when sending arrow keys; useful for laggy connections"
msgstr "화살표 키를 보낼 때 진동; 느린 연결에서 유용합니다."

#. Category title for the Terminal Bell preferences
msgctxt "pref_bell_category"
msgid "Terminal bell"
msgstr "터미널 벨"

#. Checkbox preference title for the audible terminal bell feature
msgctxt "pref_bell_title"
msgid "Audible bell"
msgstr "벨소리"

#. Brief summary of the user preference that causes a bell sound to play when
#. the terminal alert is triggered.
msgctxt "pref_bell_summary"
msgid "Play sound on terminal alert"
msgstr "터미널 경고 시 사운드 재생"

#. Title for the slider preference to set the volume
msgctxt "pref_bell_volume_title"
msgid "Bell volume"
msgstr "벨 볼륨"

#. Checkbox preference title for the vibrate on terminal bell feature
msgctxt "pref_bell_vibrate_title"
msgid "Vibrate on bell"
msgstr "진동 벨"

#. Brief summary of the feature that causes the phone to vibrate when a
#. terminal alert would cause the "bell" sound to play normally.
msgctxt "pref_bell_vibrate_summary"
msgid "Vibrate on terminal alert"
msgstr "터미널 경고 시 진동"

#. Checkbox preference title for the receive notifications on terminal bell
#. feature
msgctxt "pref_bell_notification_title"
msgid "Background notifications"
msgstr "백그라운드 알림"

#. Brief summary of the feature that is enabled when the checkbox preference
#. for the receive notifications on terminal bell feature is checked
msgctxt "pref_bell_notification_summary"
msgid ""
"Send notification when a terminal running in the background sounds a bell."
msgstr "백그라운드에서 실행중인 터미널 벨을 울리 때 알립니다."

#. Preference selection to indicate use of right side of keyboard for special
#. shortcuts.
msgctxt "list_keymode_right"
msgid "Use right-side keys"
msgstr "오른쪽의 키들 사용"

#. Preference selection to indicate use of left side of keyboard for special
#. shortcuts.
msgctxt "list_keymode_left"
msgid "Use left-side keys"
msgstr "왼쪽의 키들 사용"

#. Preference selection to indicate never to use special shortcut keys.
msgctxt "list_keymode_none"
msgid "Disable"
msgstr "사용 안 함"

#. Preference to not use pubkeys to authenticate to this host.
msgctxt "list_pubkeyids_none"
msgid "Do not use keys"
msgstr "키 사용 안함"

#. Preference to use any pubkey to authenticate to this host.
msgctxt "list_pubkeyids_any"
msgid "Use any unlocked key"
msgstr "잠금이 풀린 키들을 사용"

#. Host nickname field preference title
msgctxt "hostpref_nickname_title"
msgid "Nickname"
msgstr "닉네임"

#. Host color category preference title
msgctxt "hostpref_color_title"
msgid "Color category"
msgstr "색상 카테고리"

#. Host's default font size when opening the terminal in points (pt)
msgctxt "hostpref_fontsize_title"
msgid "Font size (pt)"
msgstr "글꼴 크기 (pt)"

#. Host's font family preference title
msgctxt "hostpref_fontfamily_title"
msgid "Font"
msgstr "글꼴"

#. Host's color scheme preference title
msgctxt "hostpref_colorscheme_title"
msgid "Terminal color scheme"
msgstr "터미널 색상 스키마"

#. Host pubkey usage preference title
msgctxt "hostpref_pubkeyid_title"
msgid "Use pubkey authentication"
msgstr "공개 키 인증 사용"

#. Preference title for the SSH Authentication Agent Forwarding for a host
#. connection
msgctxt "hostpref_authagent_title"
msgid "Use SSH auth agent"
msgstr "SSH 인증 에이전트 사용"

#. Host post-login automation preference title
msgctxt "hostpref_postlogin_title"
msgid "Post-login automation"
msgstr "로그인 후 자동 실행"

#. Host post-login automation preference summary
msgctxt "hostpref_postlogin_summary"
msgid "Commands to run on remote server once authenticated"
msgstr "인증 후 원격 서버에서 실행될 명령어들"

#. Host compression preference title
msgctxt "hostpref_compression_title"
msgid "Compression"
msgstr "압축"

#. Summary for compression preference
msgctxt "hostpref_compression_summary"
msgid "This may help with slower networks"
msgstr "네트워크가 느린 경우 유용"

#. Setting for whether we want a session to start up when we connect to a host
msgctxt "hostpref_wantsession_title"
msgid "Start shell session"
msgstr "쉘 세션 시작"

#. Summary for field asking whether a shell session should be started up upon
#. connection or not
msgctxt "hostpref_wantsession_summary"
msgid "Disable this preference to only use port forwards"
msgstr "포트 포워드만 사용할 경우 이 설정을 해제 하세요"

#. Setting for whether the host should be reconnected to automatically upon
#. disconnect
msgctxt "hostpref_stayconnected_title"
msgid "Stay connected"
msgstr "연결 유지"

#. Summary for preference asking whether the host should be reconnected to
#. when it disconnects
msgctxt "hostpref_stayconnected_summary"
msgid "Try to reconnect to host if disconnected"
msgstr "연결이 끊기면 다시 연결을 시도"

#. Setting for whether we should prompt to close after getting disconnected
msgctxt "hostpref_quickdisconnect_title"
msgid "Close on disconnect"
msgstr "닫을 때 연결 해제"

msgctxt "hostpref_quickdisconnect_summary"
msgid "Close immediately after remote disconnect without prompting."
msgstr "원격 연결 해제 후 메시지 없이 즉시 닫습니다."

#. Setting for what key code is sent to the server when DEL key is pressed.
msgctxt "hostpref_delkey_title"
msgid "DEL Key"
msgstr "삭제 키"

#. Host character encoding preference title
msgctxt "hostpref_encoding_title"
msgid "Encoding"
msgstr "인코딩"

#. Username field title for host editor preference
msgctxt "hostpref_username_title"
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#. Hostname field title for host editor preference
msgctxt "hostpref_hostname_title"
msgid "Host"
msgstr "호스트"

#. Port field title for host editor preference
msgctxt "hostpref_port_title"
msgid "Port"
msgstr "포트"

#. Button to close the disconnected terminal window.
msgctxt "console_menu_close"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. Button to paste from the clipboard to the terminal.
msgctxt "console_menu_paste"
msgid "Paste"
msgstr "붙여넣기"

#. Button that brings user to the Port Forwards List.
#, fuzzy
msgctxt "console_menu_portforwards"
msgid "Port forwards"
msgstr "포트 포워드"

#. Button that brings user to the terminal resizing dialog where they can
#. force a size.
#, fuzzy
msgctxt "console_menu_resize"
msgid "Force size"
msgstr "크기 고정"

#. Button that brings up the list of URLs on the current screen
#, fuzzy
msgctxt "console_menu_urlscan"
msgid "URL scan"
msgstr "URL 검색"

#. Button label to answer "Yes" to a yes/no prompt
msgctxt "button_yes"
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. Button label to answer "No" to a yes/no prompt
msgctxt "button_no"
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. Selection for a "local" port forward. E.g., connections to a port listening
#. locally is forwarded to the remote end's listening port.
msgctxt "portforward_local"
msgid "Local"
msgstr "로컬"

#. Selection for a "remote" port forward. E.g., connections to a port
#. listening remotely is forwarded to the local end's listening port.
msgctxt "portforward_remote"
msgid "Remote"
msgstr "원격"

#. Selection for a "dynamic" port forward. E.g., connections to a port
#. listening locally is forwarded based on the SOCKS protocol to an arbitrary
#. remote host and port.
msgctxt "portforward_dynamic"
msgid "Dynamic (SOCKS)"
msgstr "동적 (SOCKS)"

#. Button that commits the port forward to be made from the Port Forward
#. Creation dialog.
msgctxt "portforward_pos"
msgid "Create port forward"
msgstr "포트 포워딩 만들기"

#. Button that saves changes to an existing port forward in the Port Forward
#. Edit dialog.
msgctxt "portforward_save"
msgid "Save"
msgstr "저장하기"

#. Part of the formatting hints that will be used like: username@hostname:port
msgctxt "format_username"
msgid "username"
msgstr "사용자 이름"

#. Part of the formatting hints that will be used like: username@hostname:port
msgctxt "format_hostname"
msgid "hostname"
msgstr "호스트 이름"

#. Part of the formatting hints that will be used like: username@hostname:port
msgctxt "format_port"
msgid "port"
msgstr "포트"

#, fuzzy
msgctxt "list_menu_pubkeys"
msgid "Manage pubkeys"
msgstr "개인키 관리자"

#. Selection choice to sort hosts by color.
msgctxt "list_menu_sortcolor"
msgid "Sort by color"
msgstr "색상순 정렬"

#. Selection choice to sort hosts by nickname.
msgctxt "list_menu_sortname"
msgid "Sort by name"
msgstr "이름순 정렬"

#. Menu item to disconnect all the hosts.
#, fuzzy
msgctxt "list_menu_disconnect"
msgid "Disconnect all"
msgstr "연결 모두 끊기"

msgctxt "list_menu_settings"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgctxt "list_host_disconnect"
msgid "Disconnect"
msgstr "연결끊기"

msgctxt "list_host_edit"
msgid "Edit host"
msgstr "호스트 편집"

msgctxt "list_host_portforwards"
msgid "Edit port forwards"
msgstr "포트 포워딩 편집"

msgctxt "list_host_delete"
msgid "Delete host"
msgstr "호스트 삭제"

#. Default screen rotation preference selection
msgctxt "list_rotation_default"
msgid "Default"
msgstr "기본"

msgctxt "list_rotation_land"
msgid "Force landscape"
msgstr "가로 고정"

msgctxt "list_rotation_port"
msgid "Force portrait"
msgstr "세로 고정"

#. Selection to indicate the rotation should be selected automatically based
#. on the tilt sensor.
msgctxt "list_rotation_auto"
msgid "Automatic"
msgstr "자동"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send "Ctrl+A then
#. Space".
msgctxt "list_camera_ctrlaspace"
msgid "Ctrl+A then Space"
msgstr "Ctrl+A 후 Space"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send "Ctrl+A".
msgctxt "list_camera_ctrla"
msgid "Ctrl+A"
msgstr "Ctrl+A"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send the "Esc" key.
msgctxt "list_camera_esc"
msgid "Esc"
msgstr "Esc"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send "Esc+A".
msgctxt "list_camera_esc_a"
msgid "Esc+A"
msgstr "Esc+A"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should send nothing at
#. all.
msgctxt "list_camera_none"
msgid "None"
msgstr "없음"

#. Selection to indicate pressing the Camera button should open the text input
#. dialog.
msgctxt "list_camera_text_input"
msgid "Text Input"
msgstr "텍스트 입력"

#, c-format
msgctxt "delete_message"
msgid "Are you sure you want to delete '%1$s'?"
msgstr "삭제하려는 항목이 맞습니까 '%1$s'?"

msgctxt "delete_pos"
msgid "Yes, delete"
msgstr "예, 삭제"

msgctxt "delete_neg"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "disconnect_all_message"
msgid "Are you sure you want to disconnect from all connected hosts?"
msgstr "연결된 모든 호스트 에서 연결을 해제 하시겠습니까?"

msgctxt "disconnect_all_pos"
msgid "Yes, disconnect"
msgstr "네, 연결 종료"

msgctxt "disconnect_all_neg"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Displayed in terminal when attempting to connect to a host. The first two
#. variables are host:port and the third is the protocol (e.g., SSH)
#, c-format
msgctxt "terminal_connecting"
msgid "Connecting to %1$s:%2$d via %3$s"
msgstr "%3$s(으)로 %1$s:%2$d에 연결 중"

#. Displays the host key to the user in the terminal
#, c-format
msgctxt "terminal_sucess"
msgid "Verified host '%1$s' key: %2$s"
msgstr "확인된 호스트 '%1$s' 키: %2$s"

msgctxt "terminal_failed"
msgid "Host key verification failed."
msgstr "호스트 키를 확인할 수 없습니다."

#. Displayed on the terminal describing the cryptographic algorithm names
#, c-format
msgctxt "terminal_using_s2c_algorithm"
msgid "Server-to-client algorithm: %1$s %2$s"
msgstr "서버-&gt;클라이언트 알고리즘: %1$s %2$s"

#. Displayed on the terminal describing the cryptographic algorithm names
#, c-format
msgctxt "terminal_using_c2s_algorithm"
msgid "Client-to-server algorithm: %1$s %2$s"
msgstr "클라이언트-&gt;서버 알고리즘: %1$s %2$s"

#. Displayed on the terminal describing the cryptographic algorithm names
#, c-format
msgctxt "terminal_using_algorithm"
msgid "Using algorithm: %1$s %2$s"
msgstr "사용중인 알고리즘: %1$s %2$s"

#. Displayed on the terminal during a SSH connection describing the
#. cryptographic key              exchange algorithm used to establish a shared
#. secret between this program and the              server.
#, c-format
msgctxt "terminal_kex_algorithm"
msgid "Key exchange algorithm: %s"
msgstr "키 교환 알고리즘 %s"

msgctxt "terminal_auth"
msgid "Trying to authenticate"
msgstr "인증 시도 중"

msgctxt "terminal_auth_pass"
msgid "Attempting 'password' authentication"
msgstr "암호 인증 시도 중"

msgctxt "terminal_auth_pass_fail"
msgid "Authentication method 'password' failed"
msgstr "인증 방법 비밀번호 실패"

msgctxt "terminal_auth_pubkey_any"
msgid "Attempting 'publickey' authentication with any in-memory public keys"
msgstr "Attempting publickey 인증을 메모리 내의 공개 키와 함께 시도합니다"

msgctxt "terminal_auth_pubkey_invalid"
msgid "Selected public key is invalid, try reselecting key in host editor"
msgstr "선택된 공개 키가 잘못되었습니다. 호스트 편집에서 키를 다시 선택해 보세요"

msgctxt "terminal_auth_pubkey_specific"
msgid "Attempting 'publickey' authentication with a specific public key"
msgstr "공개 키 인증을 특정 공개 키로 시도합니다"

#, c-format
msgctxt "terminal_auth_biometric"
msgid "Requesting biometric authentication for key '%1$s'"
msgstr "키 '%1$s'에 대한 생체 인증 요청"

#, c-format
msgctxt "terminal_auth_pubkey_fail"
msgid "Authentication method 'publickey' with key '%1$s' failed"
msgstr "인증 방법 publickey 키 %1$s 로 실패했습니다"

msgctxt "terminal_auth_ki"
msgid "Attempting 'keyboard-interactive' authentication"
msgstr "키보드 상호 인증 시도 중"

msgctxt "terminal_auth_ki_fail"
msgid "Authentication method 'keyboard-interactive' failed"
msgstr "인증 방법 keyboard-interactive 실패"

msgctxt "terminal_auth_fail"
msgid ""
"[Your host doesn't support 'password' or 'keyboard-interactive' "
"authentication.]"
msgstr "您的 호스트는 패스워드 또는 키보드 상호 작용 인증을 지원하지 않습니다"

msgctxt "terminal_no_session"
msgid "Session will not be started due to host preference."
msgstr "호스트 설정 동안에는 세션이 시작되지 않을 것 입니다."

#, c-format
msgctxt "terminal_enable_portfoward"
msgid "Enable port forward: %1$s"
msgstr "포트 포워딩 사용: %1$s"

msgctxt "local_shell_unavailable"
msgid "Failure! Local shell is unavailable on this phone."
msgstr "실패! 이 폰은 로컬 쉘을 사용할 수 없습니다."

#. Text sent to the user to alert them that a Terminal Bell is received in a
#. background session
#, c-format
msgctxt "notification_text"
msgid "%1$s wants your attention."
msgstr "%1$s에서 알림이 있습니다."

#. Preference selection for SSH Authentication Agent to never use pubkeys
msgctxt "no"
msgid "No"
msgstr "아니오"

#. Preference selection for SSH Authentication Agent to be able to use pubkeys
msgctxt "yes"
msgid "Yes"
msgstr "예"

#. Selector title for the list of color schemes.
msgctxt "list_color_schemes"
msgid "Color schemes"
msgstr "색상 스키마"

#. Menu selection to reset colors to their defaults.
msgctxt "menu_colors_reset"
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#. Button text to open color scheme manager
msgctxt "button_manage_schemes"
msgid "Manage Schemes"
msgstr "스키마 관리"

#. Window title for color scheme manager screen
msgctxt "title_scheme_manager"
msgid "Manage Color Schemes"
msgstr "색상 스키마 관리"

#. Button text to create a new color scheme
msgctxt "button_new_scheme"
msgid "New Scheme"
msgstr "새로운 스키마"

#. Button text to duplicate a color scheme
msgctxt "button_duplicate_scheme"
msgid "Duplicate"
msgstr "중복"

#. Button text to rename a color scheme
msgctxt "button_rename_scheme"
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#. Button text to delete a color scheme
msgctxt "button_delete_scheme"
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#. Dialog title when creating a new color scheme
msgctxt "dialog_title_new_scheme"
msgid "New Color Scheme"
msgstr "새로운 색상 스키마"

#. Dialog title when renaming a color scheme
msgctxt "dialog_title_rename_scheme"
msgid "Rename Color Scheme"
msgstr "색상 스키마 이름 바꾸기"

#. Label for scheme name input field
msgctxt "label_scheme_name"
msgid "Scheme Name"
msgstr "스키마 이름"

#. Label for scheme description input field (optional)
msgctxt "label_scheme_description"
msgid "Description (optional)"
msgstr "설명은 선택사항입니다"

#. Confirmation dialog title when deleting a scheme
msgctxt "dialog_title_delete_scheme"
msgid "Delete Scheme?"
msgstr "삭제할 스키마?"

#. Confirmation dialog message when deleting a scheme
#, c-format
msgctxt "dialog_message_delete_scheme"
msgid "Are you sure you want to delete \"%1$s\"? This action cannot be undone."
msgstr "\"%1$s\"를 정말로 삭제하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#. Button text for confirm action in dialogs
msgctxt "button_confirm"
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#. Button text for cancel action in dialogs
msgctxt "button_cancel"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Label indicating a scheme is built-in and cannot be deleted
msgctxt "label_built_in_scheme"
msgid "Built-in"
msgstr "내장된"

#. Label indicating a scheme is custom/user-created
msgctxt "label_custom_scheme"
msgid "Custom"
msgstr "사용자 지정"

#. Empty state message when no custom schemes exist
msgctxt "empty_custom_schemes"
msgid "No custom schemes. Tap \"New Scheme\" to create one."
msgstr "사용자 지정 스키마가 없습니다. 새 스키마를 만들려면 \"새 스키마\"를 탭하세요."

#. Button text to edit full color palette
msgctxt "button_edit_palette"
msgid "Edit Palette"
msgstr "팔레트 편집하기"

#. Button text to export a color scheme to JSON file
msgctxt "button_export_scheme"
msgid "Export Scheme"
msgstr "스키마 내보내기"

#. Button text to import a color scheme from JSON file
msgctxt "button_import_scheme"
msgid "Import Scheme"
msgstr "스키마 가져오기"

#. Success message after exporting a scheme
#, c-format
msgctxt "message_export_success"
msgid "Exported %1$s"
msgstr "내보낸 %1$s"

#. Success message after importing a scheme
#, c-format
msgctxt "message_import_success"
msgid "Imported %1$s"
msgstr "가져온 %1$s"

#. Error message when export fails
#, c-format
msgctxt "error_export_failed"
msgid "Failed to export scheme: %1$s"
msgstr "스키마 내보내기 실패: %1$s"

#. Error message when import fails
#, c-format
msgctxt "error_import_failed"
msgid "Failed to import scheme: %1$s"
msgstr "스키마 가져오기에 실패했습니다 %1$s"

#. Error message when JSON parsing fails
msgctxt "error_invalid_json"
msgid "Invalid JSON file"
msgstr "잘못된 JSON 파일"

#. Window title for palette editor screen
msgctxt "title_palette_editor"
msgid "Edit Color Palette"
msgstr "색상 팔레트 편집"

#. Button text to reset entire palette to defaults
msgctxt "button_reset_all_colors"
msgid "Reset All"
msgstr "모두 초기화"

#. Section header for ANSI colors (0-15)
msgctxt "section_ansi_colors"
msgid "ANSI Colors (0–15)"
msgstr "ANSI 색상 0 15"

#. Dialog title when editing a specific color
#, c-format
msgctxt "dialog_title_edit_color"
msgid "Edit Color %1$d"
msgstr "색상 편집 %1$d"

#. Confirmation dialog for resetting all colors
msgctxt "dialog_title_reset_all"
msgid "Reset All Colors?"
msgstr "모든 색상을 초기화합니까?"

#. Message for reset all colors confirmation
msgctxt "dialog_message_reset_all"
msgid ""
"This will reset all 256 colors to their default values. This action cannot "
"be undone."
msgstr "이 작업은 모든 256色的 색상을 기본값으로 재설정합니다. 이 동작은 실행 취소할 수 없습니다."

#. Displayed in the notification bar that connections are active
msgctxt "app_is_running"
msgid "ConnectBot is running"
msgstr "ConnectBot 실행 중"

#. RGB color picker labels
#. Label for the red color component slider (0-255) in the RGB color picker
msgctxt "label_red"
msgid "Red"
msgstr "레드"

#. Label for the green color component slider (0-255) in the RGB color picker
msgctxt "label_green"
msgid "Green"
msgstr "그린"

#. Label for the blue color component slider (0-255) in the RGB color picker
msgctxt "label_blue"
msgid "Blue"
msgstr "블루"

#. Label for the hex color input field where users can type a hex color code
msgctxt "label_hex_color"
msgid "Hex Color"
msgstr "16진 색상"

#. Very short label indicating the number next to it is "foreground color"
#. number.
#, c-format
msgctxt "colors_fg_label"
msgid "FG: %1$d"
msgstr "FG %1$d"

#. Very short label indicating the number next to it is "background color"
#. number.
#, c-format
msgctxt "color_bg_label"
msgid "BG: %1$d"
msgstr "BG %1d"

#. Accessibility text for connection state in list of hosts when the host is
#. currently          connected.
msgctxt "image_description_connected"
msgid "Connected."
msgstr "연결되었습니다"

#. Accessibility text for connection state in list of hosts when the host is
#. currently              disconnected after having been previously connected.
msgctxt "image_description_disconnected"
msgid "Disconnected."
msgstr "연결 해제됨."

#. Describes the icon of the "send control character" button in the terminal
#. view for              accessibility purposes.
msgctxt "image_description_toggle_control_character"
msgid "Toggle control character."
msgstr "토글 컨트롤 문자"

#. Describes the icon of the "send escape character" button in the terminal
#. view for              accessibility purposes.
msgctxt "image_description_send_escape_character"
msgid "Send escape character."
msgstr "탈출 문자 보내기."

#. Describes the icon of the "send tab character" button in the terminal view
#. for              accessibility purposes.
msgctxt "image_description_send_tab_character"
msgid "Send TAB character."
msgstr "TAB 문자 전송하기"

#. Describes the icon of the "hide keyboard" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_hide_keyboard"
msgid "Hide keyboard."
msgstr "키보드를 숨기다"

#. Describes the icon of the "show keyboard" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_show_keyboard"
msgid "Show keyboard."
msgstr "키보드를 표시합니다"

#. Describes the icon of the "Arrow up" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_up"
msgid "Arrow up"
msgstr "위쪽 화살표"

#. Describes the icon of the "Arrow down" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_down"
msgid "Arrow down"
msgstr "아래쪽 화살표"

#. Describes the icon of the "Arrow left" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_left"
msgid "Arrow left"
msgstr "왼쪽 화살표"

#. Describes the icon of the "Arrow right" button in the terminal view for
#. accessibility              purposes.
msgctxt "image_description_right"
msgid "Arrow right"
msgstr "우측 화살표"

#. Text for the "Esc" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_esc"
msgid "Esc"
msgstr "Esc"

#. Text for the "Ctrl" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_ctrl"
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl"

#. Text for the "Home" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_home"
msgid "Home"
msgstr "Home"

#. Text for the "End" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_end"
msgid "End"
msgstr "End"

#. Text for the "Page Up" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_pgup"
msgid "PgUp"
msgstr "PgUp"

#. Text for the "Page Down" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_pgdn"
msgid "PgDn"
msgstr "PgDn"

#. Text for the "F1" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f1"
msgid "F1"
msgstr "F1"

#. Text for the "F2" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f2"
msgid "F2"
msgstr "F2"

#. Text for the "F3" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f3"
msgid "F3"
msgstr "F3"

#. Text for the "F4" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f4"
msgid "F4"
msgstr "F4"

#. Text for the "F5" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f5"
msgid "F5"
msgstr "F5"

#. Text for the "F6" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f6"
msgid "F6"
msgstr "F6"

#. Text for the "F7" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f7"
msgid "F7"
msgstr "F7"

#. Text for the "F8" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f8"
msgid "F8"
msgstr "F8"

#. Text for the "F9" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f9"
msgid "F9"
msgstr "F9"

#. Text for the "F10" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f10"
msgid "F10"
msgstr "F10"

#. Text for the "F11" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f11"
msgid "F11"
msgstr "F11"

#. Text for the "F12" button in virtual keyboard.
msgctxt "button_key_f12"
msgid "F12"
msgstr "F12"

#. Button in virtual keyboard that opens text input dialog for composing
#. longer text with full IME support
msgctxt "terminal_keyboard_text_input_button"
msgid "Text input"
msgstr "텍스트 입력"

#. Title for the floating text input dialog where users can type longer text
#. with full keyboard/IME support
msgctxt "terminal_text_input_dialog_title"
msgid "Text Input"
msgstr "텍스트 입력"

#. Label for the text field in the floating text input dialog where users
#. compose their text
msgctxt "terminal_text_input_dialog_label"
msgid "Enter text to send to terminal"
msgstr "터미널에 보낼 텍스트 입력하세요"

#. Menu item in console toolbar to open floating text input dialog
msgctxt "console_menu_text_input"
msgid "Text input"
msgstr "텍스트 입력"

#. Send button in floating text input dialog
msgctxt "button_send"
msgid "Send"
msgstr "전송하다"

#. Common UI button labels
#. Button label for confirming an action
msgctxt "button_ok"
msgid "OK"
msgstr "확인"

#. Button label for closing a dialog
msgctxt "button_close"
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#. Accessibility label for back navigation button; used for screen readers
msgctxt "button_back"
msgid "Back"
msgstr "뒤로가기"

#. Accessibility label for navigate up button in app bar; used for screen
#. readers
msgctxt "button_navigate_up"
msgid "Navigate up"
msgstr "위로 이동하기"

#. Accessibility label for more options menu button; used for screen readers
msgctxt "button_more_options"
msgid "More options"
msgstr "더 많은 옵션"

#. Accessibility label for host options menu button; used for screen readers
msgctxt "button_host_options"
msgid "Host options"
msgstr "호스트 옵션"

#. Accessibility label for collapse button; used for screen readers
msgctxt "button_collapse"
msgid "Collapse"
msgstr "수축"

#. Error messages
#. Error message shown when a public key fails to load at startup
#, c-format
msgctxt "error_key_load_failed"
msgid "Failed to load key '%1$s': %2$s"
msgstr "실패했습니다 키를 로드 '%1$s' %2$s"

#. Error message shown when a connection to a host fails
#, c-format
msgctxt "error_connection_failed"
msgid "Failed to connect to %1$s (%2$s): %3$s"
msgstr "실패했습니다 %1$s(%2$s)에 연결할 수 없습니다 %3$s"

#. Error message shown when port forwards fail to load for a host
#, c-format
msgctxt "error_port_forward_load_failed"
msgid "Failed to load port forwards for %1$s: %2$s"
msgstr "실패했습니다 포트 전달을 로드 %1$s에 대한: %2$s"

#. Error message shown when saving host configuration fails
#, c-format
msgctxt "error_host_save_failed"
msgid "Failed to save host %1$s: %2$s"
msgstr "호스트 %1$s 저장 실패: %2$s"

#. Error message shown when loading a color scheme fails
#, c-format
msgctxt "error_color_scheme_load_failed"
msgid "Failed to load color scheme: %s"
msgstr "컬러 스키마를 로드하지 못했습니다 %s"

#. Empty state messages
#. Message shown when no hosts have been configured yet
msgctxt "empty_hosts_message"
msgid "No hosts configured"
msgstr "호스트가 구성되지 않음"

#. Message shown when no public keys have been generated or imported yet
msgctxt "empty_pubkeys_message"
msgid "No keys found."
msgstr "키가 발견되지 않았습니다."

#. Message shown when no port forwards have been configured for a host
msgctxt "empty_port_forwards_message"
msgid "No port forwards configured."
msgstr "포트 전달 설정이 구성되지 않음"

#. Message shown when no URLs are found in the terminal buffer during URL scan
msgctxt "empty_urls_message"
msgid "No URLs found in terminal buffer"
msgstr "터미널 버퍼에서 URL을 찾을 수 없습니다"

#. Console screen messages
#. Default title for console screen when no specific host is connected
msgctxt "console_default_title"
msgid "Console"
msgstr "콘솔"

#. Host editor screen labels
#. Label for quick connect input field
msgctxt "host_editor_quick_connect_label"
msgid "Quick connect"
msgstr "퀵 커넥트"

#. Placeholder text showing format for quick connect field
msgctxt "host_editor_quick_connect_placeholder"
msgid "user@hostname:port"
msgstr "사용자이름@호스트이름:포트번호"

#. Supporting text showing example for quick connect field
msgctxt "host_editor_quick_connect_example"
msgid "Example: root@192.168.1.1:22"
msgstr "예시 root@192.168.1.122"

#. Text for button to show advanced host options
msgctxt "host_editor_show_advanced"
msgid "Show advanced options"
msgstr "고급 옵션 표시"

#. Text for button to hide advanced host options
msgctxt "host_editor_hide_advanced"
msgid "Hide advanced options"
msgstr "고급 옵션 숨기기"

#. Terminal resize dialog
#. Label for width input field in terminal resize dialog
msgctxt "resize_width_label"
msgid "Width (columns)"
msgstr "너비 열"

#. Label for height input field in terminal resize dialog
msgctxt "resize_height_label"
msgid "Height (rows)"
msgstr "높이 행"

#. Public key editor labels
#. Label for key type field in the SSH pubkey editor
msgctxt "pubkey_editor_key_type_label"
msgid "Key type"
msgstr "키 유형"

#. Label for the options section on SSH pubkey editor
msgctxt "pubkey_editor_options_label"
msgid "Options"
msgstr "옵션들"

#. Warning message shown when encrypted SSH pubkeys are set to load on startup
msgctxt "pubkey_editor_encrypted_startup_warning"
msgid "Encrypted keys cannot be unlocked at startup"
msgstr "암호화된 키는 시작 시 해제할 수 없음"

#. Public key list labels
#. Label prefix for displaying key type in list
#, c-format
msgctxt "pubkey_type_label"
msgid "Type: %s"
msgstr "유형: %s"

#. Accessibility description for encrypted key icon
msgctxt "pubkey_encrypted_description"
msgid "Encrypted"
msgstr "암호화된"

#. Accessibility description for unencrypted key icon
msgctxt "pubkey_not_encrypted_description"
msgid "Not encrypted"
msgstr "암호화되지 않음"

#. Biometric authentication strings
#. Label for biometric protection toggle in key generation
msgctxt "pubkey_biometric_protection"
msgid "Fingerprint protection"
msgstr "지문 보호"

#. Description for biometric protection option
msgctxt "pubkey_biometric_description"
msgid "Protect this key with your fingerprint"
msgstr "지문으로 이 키를 보호하세요"

#. Warning shown when biometrics are not enrolled
msgctxt "pubkey_biometric_not_enrolled"
msgid ""
"No fingerprint enrolled. Set up fingerprint in device settings to use this "
"feature."
msgstr "지문이 등록되지 않았습니다. 이 기능을 사용하려면 기기 설정에서 지문을 등록하세요."

#. Warning shown when key type doesn\'t support biometric protection
msgctxt "pubkey_biometric_key_type_warning"
msgid "Fingerprint protection is only available for RSA and EC keys"
msgstr "지문 보호는 RSA 및 EC 키에만 사용할 수 있습니다"

#. Title for biometric prompt when unlocking a key
msgctxt "pubkey_biometric_prompt_title"
msgid "Authenticate to use key"
msgstr "키 사용을 위해 인증하기"

#. Subtitle for biometric prompt
#, c-format
msgctxt "pubkey_biometric_prompt_subtitle"
msgid "Touch the fingerprint sensor to unlock '%1$s'"
msgstr "지문 센서를 터치하여 '%1$s' 잠금을 해제하십시오"

#. Accessibility description for biometric-protected key icon
msgctxt "pubkey_biometric_description_icon"
msgid "Protected by fingerprint"
msgstr "지문으로 보호됨"

#. Error message when biometric authentication is not available in current
#. context
msgctxt "pubkey_biometric_not_available"
msgid "Fingerprint authentication is not available"
msgstr "지문 인증이 사용할 수 없습니다"

#. Port forward editor labels
#. Placeholder for port forward nickname field. Should show an example
#. nickname for a port forward.
msgctxt "portforward_nickname_placeholder"
msgid "Internal Webserver"
msgstr "내부 웹서버"

#. Error message when port is out of valid range
msgctxt "portforward_port_range_error"
msgid "Port must be between 1 and 65535"
msgstr "포트는 1과 65535 사이여야 합니다"

#. Placeholder for destination field
msgctxt "portforward_destination_placeholder"
msgid "localhost:80"
msgstr "localhost80"

#. Error message for invalid destination format
msgctxt "portforward_destination_format_error"
msgid "Format should be host:port (e.g., localhost:80)"
msgstr "서식은 호스트:포트로 지정하세요 예를 들어 localhost:80"

#. Port forward list labels
#. Label prefix for displaying port forward type in list
#, c-format
msgctxt "portforward_type_label"
msgid "Type: %s"
msgstr "종류: %s"

#. Menu item to enable port forward on live connection
msgctxt "portforward_enable"
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#. Menu item to disable port forward on live connection
msgctxt "portforward_disable"
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#. Content description for enabled port forward visual indicator
msgctxt "portforward_enabled"
msgid "Port forward enabled"
msgstr "포트 포워딩 활성화됨"

#. Content description for disabled port forward visual indicator
msgctxt "portforward_disabled"
msgid "Port forward disabled"
msgstr "포트 포워딩 비활성화됨"

#. Label for spinner which allows user to select SSH/Telnet/Local.
msgctxt "protocol_spinner_label"
msgid "Protocol"
msgstr "프로토콜"

#. Label for button which expands/collapses section.
msgctxt "expand"
msgid "Expand"
msgstr "Expand"

#. Label for checkbox which, when check, makes SSL authorization require
#. confirmation.
msgctxt "hostpref_authagent_with_confirmation"
msgid "require confirmation"
msgstr "확인 필요"

#. Text for button which, when clicked, adds a new host.
msgctxt "hostpref_add_host"
msgid "Add host"
msgstr "호스트 추가"

#. Text for button which, when clicked, saves an existing host.
msgctxt "hostpref_edit_host"
msgid "Save host"
msgstr "호스트 저장"

#. Text for button which, when clicked, brings up picker to import an existing
#. pubkey.
msgctxt "pubkey_import_existing"
msgid "Import existing pubkey"
msgstr "기존 공개키 가져오기"

#. Title for notification permission dialog shown when user first tries to
#. connect to a host.              Explains that notifications keep SSH
#. connections alive.
msgctxt "notification_permission_title"
msgid "Keep connections alive"
msgstr "연결 유지하기"

#. Explanation message shown in permission dialog when user tries to connect
#. to a host.              Explains why notification permission is needed and
#. what happens without it.
msgctxt "notification_permission_message"
msgid ""
"Displaying a notification is required keep connections alive in the "
"background. Without permission, connections may close when you switch apps."
msgstr "백그라운드에서 연결을 유지하기 위해 알림 표시가 필요합니다. 권한 없이 앱을 전환할 때 연결이 종료될 수 있습니다."

#. Button text to grant notification permission in the permission explanation
#. dialog.
msgctxt "grant_permission"
msgid "Grant permission"
msgstr "권한 부여"

#. Button text to proceed with connecting without granting notification
#. permission.
msgctxt "connect_anyway"
msgid "Connect anyway"
msgstr "연결하기"

#. Title for dialog directing users to app settings when notification
#. permission was denied.              Shown when user tries to enable persist
#. connections after denying permission.
msgctxt "notification_permission_denied_title"
msgid "Permission required"
msgstr "권한이 필요합니다"

#. Message explaining that user must enable notification permission in app
#. settings.              Shown when notification permission was previously
#. denied and user tries to enable persist connections.
msgctxt "notification_permission_denied_message"
msgid ""
"To keep connections alive in the background, you must enable notification "
"permission in app settings."
msgstr "백그라운드에서 연결을 유지하려면 앱 설정에서 알림 권한을 활성화해야 합니다"

#. Button text to open ConnectBot app settings page where user can grant
#. notification permission.
msgctxt "open_settings"
msgid "Open settings"
msgstr "설정 열기"

#. Message shown to user when they're trying to connect to a host on a local
#. network but              have not granted the permission yet.
msgctxt "terminal_no_route"
msgid ""
"Are you trying to access a local host? Grant local network permissions."
msgstr "로컬 호스트에 액세스하려고 하십니까? 로컬 네트워크 권한을 부여하십시오."

#. Loading message shown during app initialization
msgctxt "loading_message"
msgid "Loading…"
msgstr "로딩중…"

#. Database migration screen messages. Displayed during one-time migration
#. from legacy database format to Room database.
#. Title shown while checking if database migration is needed
msgctxt "migration_checking"
msgid "Checking database…"
msgstr "데이터베이스를 확인하는 중…"

#. Title shown during database migration process
msgctxt "migration_title"
msgid "Migrating Database"
msgstr "데이터베이스 마이그레이션"

#. Warning message shown during migration to inform user not to close the app
msgctxt "migration_warning"
msgid "Please do not close the app during migration"
msgstr "이동 중 앱을 닫지 마십시오"

#. Statistics label showing number of hosts migrated
#, c-format
msgctxt "migration_stats_hosts"
msgid "Hosts migrated: %d"
msgstr "호스트가 이동됨: %d"

#. Statistics label showing number of SSH keys migrated
#, c-format
msgctxt "migration_stats_pubkeys"
msgid "SSH keys migrated: %d"
msgstr "SSH 키가 이전됨: %d"

#. Statistics label showing number of port forwards migrated
#, c-format
msgctxt "migration_stats_port_forwards"
msgid "Port forwards migrated: %d"
msgstr "포트 포워드가 이전됨: %d"

#. Statistics label showing number of known hosts migrated
#, c-format
msgctxt "migration_stats_known_hosts"
msgid "Known hosts migrated: %d"
msgstr "알려진 호스트가 이동되었습니다 %d"

#. Title shown when migration fails
msgctxt "migration_failed_title"
msgid "Migration Failed"
msgstr "이동 실패"

#. Error message shown when migration fails, includes error details
#, c-format
msgctxt "migration_failed_message"
msgid "An error occurred during database migration: %s"
msgstr "데이터베이스 마이그레이션 중 오류가 발생했습니다 %s"

#. Button label to retry failed migration
msgctxt "migration_retry"
msgid "Retry"
msgstr "재시도"

#. Help text shown after migration failure with link to GitHub issues
#, c-format
msgctxt "migration_failed_help"
msgid ""
"If the problem persists, please report this issue at %1$s with the debug log "
"copied above"
msgstr "문제가 지속되면 위에 복사한 디버그 로그와 함께 %1$s에서 이 문제를 보고해 주십시오"

#. Title for warnings section shown during database migration
msgctxt "migration_warnings_title"
msgid "Migration Warnings"
msgstr "이동 경고"

#. Button text to copy migration warnings to clipboard for reporting issues
msgctxt "migration_copy_warnings"
msgid "Copy Warnings"
msgstr "복사 경고"

#. Title for debug log section shown when migration fails
msgctxt "migration_debug_log_title"
msgid "Debug Log"
msgstr "디버그 로그"

#. Button text to copy debug log to clipboard for reporting issues
msgctxt "migration_copy_debug_log"
msgid "Copy Debug Log"
msgstr "디버그 로그 복사하기"

#. Shown in the alert dialog when a user chooses the 'disconnect' item to
#. disconnect from a SSH or Telnet host.
#, c-format
msgctxt "disconnect_host_alert"
msgid "Are you sure you want to disconnect from '%1$s'?"
msgstr "'%1$s' 에서 연결을 끊으시겠습니까?"

#. Shown in the alert dialog when a user chooses the 'delete host' item to
#. delete a host.
#, c-format
msgctxt "delete_host_confirm"
msgid "Are you sure you want to delete host '%1$s'?"
msgstr "호스트 '%1$s'를 삭제하시겠습니까"

#. Menu selection to edit a pubkey details (e.g., nickname)
msgctxt "list_pubkey_edit"
msgid "Edit pubkey"
msgstr "公開키 편집"

#. ProxyJump / Jump Host support
#. Title for jump host selector in host editor
msgctxt "hostpref_jumphost_title"
msgid "Jump host (ProxyJump)"
msgstr "점프 호스트 ProxyJump"

#. Summary text explaining jump host functionality
msgctxt "hostpref_jumphost_summary"
msgid "Connect through another SSH host"
msgstr "다른 SSH 호스트를 통해 연결하기"

#. Option for no jump host (direct connection)
msgctxt "list_jumphost_none"
msgid "None (direct connection)"
msgstr "직접 연결"

#. Terminal message when connecting via jump host
#, c-format
msgctxt "terminal_connecting_via_jump"
msgid "Connecting via jump host: %s"
msgstr "점프 호스트를 통해 연결: %s"

#. Terminal message when connected to jump host
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_connected"
msgid "Connected to jump host: %s"
msgstr "접속된 점프 호스트: %s"

#. Terminal message when authenticated to jump host
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_authenticated"
msgid "Authenticated to jump host: %s"
msgstr "인증된 점프 호스트에 연결됨: %s"

#. Terminal message when jump host connection fails
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_failed"
msgid "Failed to connect to jump host %1$s: %2$s"
msgstr "실패했습니다 연결 점프 호스트 %1$s 에 %2$s"

#. Terminal message when jump host authentication fails
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_auth_failed"
msgid "Authentication failed for jump host: %s"
msgstr "인증에 실패했습니다 점프 호스트를 위해 %s"

#. Terminal message when jump host is not found in database
msgctxt "terminal_jump_not_found"
msgid "Jump host not found in saved hosts"
msgstr "저장된 호스트에서 점프 호스트를 찾을 수 없습니다"

#. Password prompt prefix for jump host
#, c-format
msgctxt "terminal_jump_password"
msgid "Password for jump host %s:"
msgstr "jump 호스트 %s의 비밀번호"

#. Button text to view application logs for debugging
msgctxt "view_logs"
msgid "View Logs"
msgstr "로그 보기"

#. Title for the log viewer dialog
msgctxt "logs_title"
msgid "Application Logs"
msgstr "어플리케이션 로그"

#. Button text to copy logs to clipboard for bug reporting
msgctxt "copy_logs"
msgid "Copy Logs"
msgstr "로그 복사하기"

#. Confirmation message shown when logs are copied to clipboard
msgctxt "logs_copied"
msgid "Logs copied to clipboard"
msgstr "클립보드로 로그 복사됨"

#. Instruction text for reporting bugs with logs
msgctxt "logs_bug_report_info"
msgid ""
"To report a bug, copy these logs and open a new issue at https://connectbot."
"org/bug"
msgstr "버그를報告하려면 이러한 로그를 복사하고 https://connectbot.org/bug에서 새로운 문제를 열어주세요"

#. Message shown when no logs are available
msgctxt "no_logs_available"
msgid "No logs available"
msgstr "로그가 사용할 수 없음"
